%author: Kamil Jeřábek, Aleš Raszka
%login: xjerab18, xraszk03
%e-mail: xjerab18@stud.fit.vutbr.cz, xraszk03@stud.fit.vutbr.cz

\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[IL2]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{mdwlist}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{url}
\usepackage{color}
\usepackage{caption}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=red,
    urlcolor=red,
    linktoc=all
}
\usepackage{float}
\usepackage{indentfirst}
\bibliographystyle{czechiso}
\setlength\parindent{0pt}
\DeclareUrlCommand\url{\def\UrlLeft{<}\def\UrlRight{>} \urlstyle{tt}}
\usepackage[top=3cm, left=2cm, text={17cm, 23cm}]{geometry}
\newcommand{\myuv}[1]{\quotedblbase #1\textquotedblleft}
\title{IMS - Výrobní podnik}
\author{Kamil Jeřábek, Aleš Raszka}
\date{}

\begin{document}
\begin{titlepage}
\begin{center}
\textsc{\Huge Vysoké učení technické v Brně}\\
\bigskip
\textsc{\huge{Fakulta informačních technologií}}\\
\end{center}
\vspace*{1cm}
\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[height=5cm]{logo.eps}
\end{figure}

\vspace*{2cm}

\begin{center}
\begin{Huge}
Modelování a simulace\\
\end{Huge}
\bigskip
\begin{Large}
Projekt - Výrobní podnik\\
\end{Large}
\end{center}

\vfill

\begin{flushleft}
\begin{normalsize}
{Autor: Kamil Jeřábek, xjerab18@stud.fit.vutbr.cz \hfill \today}\\
\hspace{1.3cm}Aleš Raszka, xraszk03@stud.fit.vutbr.cz\\
\end{normalsize}
\end{flushleft}
\end{titlepage}

\pagestyle{plain}
\pagenumbering{gobble}
\setcounter{page}{1}
\tableofcontents
\newpage
\pagestyle{plain}
\pagenumbering{arabic}
\section{Úvod}
V této práci je řešena implementace výrobní linky hypotetického výrobního podniku na výrobu rohlíků. Model je zaměřen na konkrétní výrobní linku [1]. Na základě modelu a simulačních experimentů bude ukázáno chování výroby výrobního podniku, maximální propustnosti linky a jakým způsobem ovlivní výkon linky výměna nejslabšího prvku linky.\\
Pro zpracování modelu bylo nutno nastudovat postup výroby rohlíku, fungování výrobního podniku kvůli objednávkám. Tento model může být užitečný pro zjištění změny výkonnosti linky při výměně částí linky nebo zda-li je podnik schopen zvýšit příjem objednávek.
\subsection{Autoři}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Kamil Jeřábek}, xjerab18@stud.fit.vutbr.cz
  \item \textbf{Aleš Raszka}, xjerab18@stud.fit.vutbr.cz
\end{itemize}
\subsection{Validita projektu}
Validita byla ověřena experimenty, jejichž výsledky jsou znázorněny pomocí grafu. Rozsah hodnot výsledků odpovídá rozsahu hodnot uváděných výrobcem námi použité výrobní linky.
\subsection{Zadání}
Oficiální zadání:\\\\
\textit{Navrhněte a vytvořte model SHO výrobní linky, popřípadě sady výrobních linek zvoleného nebo hypotetického výrobního závodu. Výrobní proces jednoho výrobku se musí skládat z alespoň tří výrobních úkonů (operace), každý na jiném zařízení. Do systému budou přicházet objednávky na určený počet kusů výrobku. Objednávkám lze přiřazovat priority. Výrobní proces si lze představit jako zřetězení přepravních várek (várka např. 4 ks) - takže objednaný počet kusů se rozdělí do přepravních várek a ty postupují výrobním procesem. Na přepravní várky se vztahují priority objednávky, ze které pochází. Výroba jedné přepravní várky v operaci je nepřerušitelná. Experimenty zjistěte chování systému, především doby strávené v systému u objednávek - celkovou, od započetí první výrobní operace na objednávce, doby prostojů ve frontách a podobně.}\\\\
Na základě zadání jsme zvolili hypotetický výrobní podnik na výrobu rohlíků, tedy pekárnu. Hypotetický výrobní podnik z toho důvodu, že jednotlivé výrobní postupy, informace o výrobních linkách jsou veřejně dostupné. Konkrétní informace, konkrétního podniku jsou tajné a tedy nejsou dostupné pro veřejnost.
\newpage
\section{Rozbor tématu a použitých metod/technologií}
\subsection{Použité postupy}
Pro tvorbu projektu byl použit jazyk C++ a simulační knihovna Simlib\\ (\href{https://www.fit.vutbr.cz/study/courses/IMS/public/prednasky/IMS.pdf}{https://www.fit.vutbr.cz/study/courses/IMS/public/prednasky/IMS.pdf}, 163). Tato volba byla zapříčiněna již samotným zadáním projektu. Knihovna Simlib obsahuje velké množství užitečných věcí, vhodných pro vytváření simulačních modelů.\\\\
Další možností by bylo vytváření simulačního modelu\\ (\href{https://www.fit.vutbr.cz/study/courses/IMS/public/prednasky/IMS.pdf}{https://www.fit.vutbr.cz/study/courses/IMS/public/prednasky/IMS.pdf}, 10) přímo ve vybraném programovacím jazyce. Tato možnost by ovšem výrazně zvýšila časovou náročnost celého projektu, nutností naimplementovat vše potřebné.\\\\
Volba jazyka C++ byla podmíněna použitím knihovny Simlib, která je napsána pro tento programovací jazyk. Navíc kompilovaný kód jazyka C++ je poměrně rychlý a tedy může výrazně zkrátit dobu simulace.
\subsection{Původ technologií}
\begin{itemize}
	\item Programovací jazyk C++ (\href{http://cs.wikipedia.org/wiki/C\%2B\%2B}{http://cs.wikipedia.org/wiki/C\%2B\%2B})
	\item Simulační knihovna Simlib (\href{http://www.fit.vutbr.cz/~peringer/SIMLIB/}{http://www.fit.vutbr.cz/~peringer/SIMLIB/})
	\item Microsoft Visio (\href{http://office.microsoft.com/cs-cz/visio/}{http://office.microsoft.com/cs-cz/visio/})
	\item Microsoft Excel (\href{http://office.microsoft.com/cs-cz/excel/}{http://office.microsoft.com/cs-cz/excel/})
\end{itemize}
\subsection{Pekařství}
Uvažujeme hypotetický výrobní podnik pekařství, které má svůj vlastní řetězec prodejen. Počet a rozmístění jednotlivých prodejen uvažujeme na základě konkrétního vybraného pekařství Sázava [2]. Každý den v rozmezí hodin 12:00 - 17:00 probíhá čištění a údržba strojů po výrobě. Ve zbylém čase pekařství peče na základě příchozích objednávek. Pekařství rozváží hotové rohlíky ve 3:00. Poté rozváží také v 9:00 a ve 12:00. Tyto informace byly získány na základě konzultace s obchodním oddělením pekařství a cukrářství Sázava.
\subsection{Objednávky}
Pekařství přijímá objednávky od svých prodejen a od ostatních řetězců. Objednávky, pro nadcházející den, od ostatních prodejen pekařství přijímá do 17:00. Objednávky od vlastních prodejen, na další den, přijímá od 12:00 do 2:00, do 2:00 z toho důvodu, aby bylo možné případné pozdní objednávky dopéct do ranního rozvozu ve 3:00. Od 3:00 do 10:30 pekařství přijímá tzv. do-objednávky, což jsou expresní objednávky libovolné prodejny, na základě kterých se začínají ihned vyrábět rohlíky, aby je bylo možné doručit některým z dvou pozdějších rozvozů.
\subsection{Výrobní linka}
Pro pekařství byla zvolena výrobní linka na výrobu rohlíků a housek TL 860 [1]. Údaje o jednotlivých částech výrobní linky byly získány přímo z webových stránek výrobce (\href{http://www.lscr.cz/}{http://www.lscr.cz/}). Některé dodatečné informace nesouvisející s výrobními stroji byly doplněny ze stránek Delta pekáren [3].
\section{Koncepce - modelářská témata}
Jelikož máme zadání Výrobní podnik, který se zaměřuje na model SHO výrobní linky\\ (\href{https://www.fit.vutbr.cz/study/courses/IMS/public/prednasky/IMS.pdf}{https://www.fit.vutbr.cz/study/courses/IMS/public/prednasky/IMS.pdf}, 136), budeme modelovat pouze výrobní linku včetně příchozích objednávek. Nebudeme se zaměřovat na celý výrobní podnik. Doba běhu simulace\\ (\href{https://www.fit.vutbr.cz/study/courses/IMS/public/prednasky/IMS.pdf}{https://www.fit.vutbr.cz/study/courses/IMS/public/prednasky/IMS.pdf}, 33) je jeden den.
\subsection{Model objednávky}
Rozlišujeme dva typy příchozích objednávek. Objednávky vlastních prodejen, které mají vyšší prioritu. A objednávky od ostatních prodejen, tyto objednávky mají nižší prioritu. Objednávky na nadcházející den, od ostatních prodejen pekařství přijímá pouze v časovém rozmezí 12:00 až 17:00. Objednávky na nadcházející den, od vlastních prodejen přijímá od 12:00 do 2:00. Od 3:00 do 10:30 pekařství přijímá doobjednávky zmíněné v 2.4.\\
Pro určení počtu rohlíků v jedné objednávce potřebujeme zjistit spotřebu rohlíků na osobu. Průměrná spotřeba pšeničného pečiva na osobu v České republice v roce 2012 byla 57,2 kg za rok [5]. Přičemž poměr rohlíků k počtu ostatního pšeničného pečiva je 50\% [4]. Toto přepočítáme na průměrnou spotřebu rohlíku na osobu za den.
\begin{equation}
Rohliku\_na\_den = \frac{rocni\_spotreba(kg) * 1000}{2 * hmotnost\_rohliku(g) * pocet\_dni\_v\_roce} = \frac{57,2 * 1000}{2 * 50 * 365} = 1,6 ks\nonumber
\end{equation}
Získaný počet rohlíků není potřeba zaokrouhlovat na celý počet kusů, neboť potřebujeme získat přehled kolik je potřeba rohlíků vyrobit a pro náš výpočet bude použití této hodnoty přesnější.\\
Dále je potřeba zjistit celkový počet obyvatel ve městech, kde pekařství dodává své zboží. Tento údaj získáme z webových stránek Českého statistického úřadu [6]. 

\begin{table}[h]
\begin{center}
\catcode`\-=12
\begin{tabular}{|l|r|} \hline
\textbf{Město} & \textbf{Počet obyvatel} \\ \hline
Vysoké mýto & 12436 \\
Ústí nad Orlicí & 14364 \\
Litomyšl & 10137 \\
Polička & 8870 \\
Česká Třebová & 15783 \\
Letohrad & 6316 \\
Žamberk & 6057 \\
Lanškroun & 10097 \\
Svitavy & 17040 \\
Moravská Třebová & 10413 \\
Králíky & 4400 \\
Šumperk & 26806 \\
Zábřeh & 13798 \\
Mohelnice & 9385 \\ \hline
Celkem & 190554 \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Tabulka počtu obyvatel jednotlivých měst, kde pekařství dodává}
\label{tabulka1}
\end{center}
\end{table}
Z tabulky můžeme vyčíst, že celkový počet obyvatel v městech kde pekařství dodává je 190554. Budeme předpokládat 20\% zastoupení jednotlivých výrobků v jednotlivých městech.
\begin{align*}
Vyrabene\_rohliky = poc\_obyvatel * zastoupeni * rohlik\_osoba =\\
= 190554 * 0,2 * 1,6 = 60997 ks \nonumber
\end{align*}
Tento výsledek udává počet kusů rohlíků, které pekárna musí vyrobit na další den. Rozdělíme tento počet mezi jednotlivé objednávky. Objednávky budou rozděleny poměrem 50:50 vzhledem k vlastním a ostatním prodejnám. Počet objednávek na další den bude 17, což odpovídá počtu vlastních prodejen, a 10 objednávek od ostatních prodejen. Předpokládáme tedy, že pekařství bude dodávat do 10ti dalších prodejen. Nicméně poměr počtu rohlíků mezi těmito dvěma typy objednávek bude zachován.
\begin{equation}
Domaci\_obednavka = \frac{vyrabene\_rohliky}{2 * pocet\_vlastnich\_prodejen} = \frac{60997}{2 * 17} = 1794 ks \nonumber
\end{equation}
Počet kusů na jednu objednávku od vlastní prodejny tedy bude 1794 kusů rohlíků.
\begin{equation}
Ostatni\_obednavka = \frac{vybrane\_rohliky}{2 * pocet\_ostatnich\_prodejen} = \frac{60997}{2 * 10} = 3050 ks \nonumber
\end{equation}
A počet kusů na jednu objednávku od ostatních prodejen bude 3050 kusů rohlíků.\\
Objednávky od vlastních prodejen přicházejí v časovém rozmezí daném normálním rozložením (\href{https://www.fit.vutbr.cz/study/courses/IMS/public/prednasky/IMS.pdf}{https://www.fit.vutbr.cz/study/courses/IMS/public/prednasky/IMS.pdf}, 93) se středem 50 minut.
Objednávky od ostatních prodejen přicházejí v časovém rozmezí daném normálním rozložením se středem 30 minut. Tyto hodnoty byly získány na základě výpočtu podílu počtu hodin, ve kterých může být daný typ objednávky přijat (pro vlastní prodejny 14 hodin a pro ostatní 5 hodin), a počtu prodejen (vlastní prodejny 17, ostatní 10).\\
Mimo objednávek uvažujeme ještě do-objednávky, které pekařství přijímá od 3:00 do 10:30. Tyto objednávky přicházejí v časovém rozmezí daném normálním rozložením se středem 1,3 hodiny. A mohou přijít od libovolné prodejny. Předpokládáme, že počet kusů jedné objednávky je 30-50\% počtu kusů v objednávce na další den.\newpage
\subsection{Model výrobní linky}
Výrobní linka se sestává z osmi částí, počínaje přípravou těsta a končí pečením. Přechody mezi jednotlivými částmi jsou zanedbatelné, neboť předpokládáme bezprostřední návaznost jednotlivých strojů na sebe navzájem, přesun mezi nimi je kontinuální a v řádu jednotek sekund, což by na výsledný model nemělo mít žádný vliv.\\
\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[height=6cm]{blokove_schema.eps}
  \caption{Blokové schéma výrobní linky}
\end{figure}\\
Na tomto schématu můžeme vidět posloupnost jednotlivých části linky.\\
Při výrobě těsta vycházíme z hmotnosti těsta, které se vejde do nádoby, ve které je těsto připravováno. Tato hmotnost odpovídá 300kg těsta [1]. Počet objednaných rohlíků přepočítáme, na základě jejich hmotnosti a maximální hmotnosti, kterou je nádoba schopna pojmout, do jednotlivých várek. 
\begin{equation}
Pocet\_rohliku\_na\_varku = \frac{kapacita (g)}{hmotnost\_rohlíku (g)} = \frac{300 000}{50} = 6000 ks\nonumber
\end{equation}
Předpokládáme hmotnost rohlíku v rozmezí od 40 do 60g [1], tedy počítáme se střední hodnotou 50g na jeden rohlík. Z výpočtu jsme určili, že maximální počet rohlíků vyrobený z jednoho těsta je 6000 kusů. Pokud objednávka nelze rozdělit přesně na plné várky těsta, se zbylým počtem se počítá jako se samostatnou várkou těsta. Na druhou stranu, pokud objednávka požaduje menší počet rohlíků, než kolik je maximální počet, který je nádoba schopna pojmout, je tato objednávka brána jako samostatná várka těsta. Po vytvoření těsta jsou jednotlivé rohlíky modelovány jako samostatné jednotky.\\
Čas výroby těsta uvažujeme 16 minut, zde jsme použili normální rozložení. 
\\
Uvažujeme použití 6ti řádkové děličky, při použití dělícího stroje o výkonu 1200 ks/h na jeden řádek [1].
\begin{equation}
Cas\_kusu = \frac{hodina(s)}{radky * vykon\_stroje(ks/h)} = \frac{3600}{6 * 1200} = 0,5 s\nonumber
\end{equation}
Výkon děličky jsme přepočítali na čas, za který je rozdělen jeden rohlík.\\
Doba předkynutí se pohybuje v rozmezí 7-9 minut [1]. Zde bylo použito rovnoměrné rozložení(\href{https://www.fit.vutbr.cz/study/courses/IMS/public/prednasky/IMS.pdf}{https://www.fit.vutbr.cz/study/courses/IMS/public/prednasky/IMS.pdf}, 89).\\
Výkon tvarovacího zařízení je maximálně 9000ks/h [1].
\begin{equation}
Cas\_kusu = \frac{hodina(s)}{vykon\_stroje(ks/h)} = \frac{3600}{9000} = 0,4s \nonumber
\end{equation}
Jeden rohlík z tvarovacího zařízení je hotový za 0,4 s.\\
Doba kynutí se pohybuje v rozmezí 35-45 minut [3]. Opět bylo použito rovnoměrné rozložení.\\
Následně se ovlaží vodou.\\
Poslední částí je pečení, to trvá v rozmezí 12-13 minut [3] rovnoměrně. Byla vybrána standardní pec o výkonu 792 kg/h.
\begin{equation}
Jedno\_peceni = \frac{vykon(kg/h) * 1000}{\frac{hodina(min)}{doba\_peceni(min)} * hmotnost\_rohliku} = \frac{792 * 1000}{\frac{60}{12} * 50} = 3168ks\nonumber
\end{equation}
Výkon jsme přepočítali na maximální počet kusů, které mohou být najednou pečeny.
\\
V modelu neuvažujeme omezení kapacity jednotlivých částí, které probíhají mimo stroje, jako je například kynutí, neboť tato skutečnost je z pohledu linky, která je kontinuální, zanedbatelná.
\section{Architektura simulačního modelu/simulátoru}
\subsection{Mapování abstraktního modelu do simulačního}
Jedna jednotka modelového času\\ (\href{https://www.fit.vutbr.cz/study/courses/IMS/public/prednasky/IMS.pdf}{https://www.fit.vutbr.cz/study/courses/IMS/public/prednasky/IMS.pdf}, 21) v modelovaném systému odpovídá jedné sekundě.
\begin{table}[h!]
\begin{center}
\catcode`\-=12
\begin{tabular}{|l|c|c|} \hline
\textbf{Konceptuální model} & \textbf{Třída} & \textbf{knihovna Simlib} \\ \hline
Čištění strojů		&		Cleaner			&		Process\\
Rohlík				&		Croissant		&		Process\\
Těsto				&		Dough			&		Process\\
Generátor příchodu domácích&	HomeGenerátor		&	Event\\
Generátor cizích objednávek&	OtherGenerator	&		Event\\
Přijetí objednávky 	&	Order			&		Process\\
Příchod objednávek		&	OrderHist		&		Histogram\\
Doba tvorby rohlíku		&	CroissantTime	&		Histogram\\
Počet rohlíku za hodinu	&	CroissantDonePerHour &	Histogram\\
Míchač těsta			&	Miexer				&	Facility\\
Dělič těsta na rohlíky	&	Divider				&	Facility\\
Tvarovací stroj 		&	ShapingMachine		&	Store\\
Pec na pečení rohlíků	&	Furnace				&	Store\\ \hline
\end{tabular}
\caption{Tabulka mapování abstraktního modelu do simulačního}
\label{tabulka2}
\end{center}
\end{table}
\section{Podstata simulačních experimentů a jejich průběh}
Podstatou experimentů bylo ukázat maximální počet rohlíků, které je možno vyrobit za jeden výrobní den danou výrobní linkou. Dále také určit nejslabší místo této výrobní linky a zjistit jakým způsobem může být ovlivněna produkce při nahrazení tohoto slabého článku (stroje) výkonnější variantou. Výsledky těchto experimentů mohou být užitečné například pro vyvarování se koupi určité části, v rámci celé linky, která by maximální možný výkon omezovala.\\
\subsection{Normální stav}
Počet vyrobených rohlíků v daném dni v pekařství.
\begin{figure}[h!]
  \centering
  \includegraphics[height=9cm]{graf1.eps}
  \caption*{Graf 1: Normální stav}
\end{figure}\\
V grafu můžeme vidět, že prvních pět hodin není nic vyráběno, probíhá čištění a příjem objednávek. Po 17té hodině začíná výroba, můžeme vidět postupný nárůst výroby způsobený zpožděními v jednotlivých částech linky. Také získaným průměrným časem výroby jednoho rohlíku, který byl naměřen 3487,75 sekund což odpovídá 58 minutám.\\
Také můžeme vidět úbytek výroby po zbytek dne od 3tí hodiny ranní, kdy přicházejí již pouze do-objednávky. V tento čas je linka využita jen málo.
\newpage
\subsection{Maximální možná výroba}
Pro získání maximálního počtu rohlíků, který je schopna výrobní linka vyrobit za jeden den, jsme zvýšili počty kusů jednotlivých objednávek o 200\%.\\
\begin{figure}[h!]
  \centering
  \includegraphics[height=9cm]{graf2.eps}
  \caption*{Graf 2: Plné využití linky po celý pracovní den}
\end{figure}\\
Z grafu můžeme vyčíst, že výroba až do konce dne je maximální možná. Také si můžeme povšimnout, že oproti předchozímu grafu je rychlejší nastoupení maximální výroby v dané hodině, za což může zvýšení počtu rohlíků v jednotlivých objednávkách. Zpracovává se totiž větší počet ve várce těsta najednou. 
\newpage
\subsection{Vliv výměny části na normální výrobu}
Na základě průměrného času, stráveného ve frontě před jednotlivými zařízeními, bylo vybráno zařízení, před nímž je tento čas nejvyšší a tedy dělička. Neuvažujeme v tomto případě přípravu těsta, před kterou se hromadí objednávky, neboť do tohoto času je zahrnut i čas, kdy přicházejí objednávky v době čištění, kdy linka není aktivní.\\
Uvažujme zvýšení počtu řádků děličky o 3, tedy děličku s 9 řádky.\\
\begin{figure}[h!]
  \centering
  \includegraphics[height=9cm]{graf3.eps}
  \caption*{Graf 3: Porovnání původního stavu (červenou barvou) se stavem po výměně děličky (modrou barvou)}
\end{figure}\\
Z grafu můžeme vidět zvýšení maximálního počtu vyrobených kusů, což umožní vyrobit více kusů do 3:00 i celkově.
\newpage
\subsection{Vliv výměny části na maximální možnou výrobu}
Pro získání maximálního počtu rohlíků vyrobeného za den byla opět zvýšen počet kusů každé objednávky o 200\%.\\
\begin{figure}[h!]
  \centering
  \includegraphics[height=9cm]{graf4.eps}
  \caption*{Graf 4: Porovnání maximálního vytížení původní linky (červenou barvou) a po výměně děličky (modrou barvou)}
\end{figure}\\
Z grafu můžeme vyčíst, že došlo k celkovému zvýšení produkce zhruba o 2000 kusů za hodinu.\\
Navíc po sečtení počtu všech vyrobených kusů za jeden den bylo v původním stavu vyrobeno 127799 kdežto po výměně děličky 160489 což je o 32690 kusů rohlíků na den, při průběžné výrobě, více.
\section{Shrnutí simulačních experimentů a závěr}
Ze simulačních experimentů vyplynulo, že nejslabší místo výrobní linky je před děličkou, kde je průměrný čekací čas nejvyšší. Toto místo (stroj) bylo nahrazeno výkonnější variantou a byl zjištěn rozdíl výkonu linky mezi původní sestavou a po výměně. Tento rozdíl tvoří až 20\% z původní maximální výroby za den.\\
Dále bylo zjištěno chování linky v průběhu dne a její vytíženost v jednotlivých částech dne.\\\\
Validita modelu byla ověřena na základě údajů daných výrobcem dané výrobní linky [1].
\newpage
\section{Zdroje}
[1] Liberecké strojírny: TL860. [online]. [cit. 2014-12-04]. Dostupné z:\\ \href{http://www.lscr.cz/cz/menu/56/katalog-zarizeni/linky-na-bezne-pecivo/tl-860/clanek-42-tl-860/}{http://www.lscr.cz/cz/menu/56/katalog-zarizeni/linky-na-bezne-pecivo/tl-860/clanek-42-tl-860/} \newline
[2] Pekařství a cukrářství Sázava: Naše prodejny. [online]. [cit. 2014-12-04]. Dostupné z:\\ \href{http://www.pekarstvisazava.cz/index.php/nase-prodejny}{http://www.pekarstvisazava.cz/index.php/nase-prodejny} \newline
[3] Delta: Jak se dělá rohlík. [online]. [cit. 2014-12-04]. Dostupné z:\\
\href{http://www.delta-pekarny.cz/jak-se-pece/99-jak-se-dla-rohlik.html}{http://www.delta-pekarny.cz/jak-se-pece/99-jak-se-dla-rohlik.html} \newline
[4] Úřad pro ochranu hospodářské soutěže: ROZHODNUTÍ: S472/2011/KS-7043/2012/840/RPL. [online]. [cit. 2014-12-05]. Dostupné z:\\ 
\href{https://www.uohs.cz/cs/hospodarska-soutez/sbirky-rozhodnuti/detail-9935.html}{https://www.uohs.cz/cs/hospodarska-soutez/sbirky-rozhodnuti/detail-9935.html}
\newline
[5] Hospodářské noviny: Bílého pečiva kupujeme více, zato na ovoci a mase šetříme. Za jídlo vydáme pětinu příjmů. [online]. [cit. 2014-12-06]. Dostupné z:\\
\href{http://life.ihned.cz/c1-58902020-kupujeme-vice-bileho-peciva-a-mene-masa-nebo-ovoce-rikaji-statistiky}{http://life.ihned.cz/c1-58902020-kupujeme-vice-bileho-peciva-a-mene-masa-nebo-ovoce-rikaji-statistiky}
\newline
[6] Český statistický úřad: Počet obyvatel v obcích k 1.1.2014. [online]. [cit. 2014-12-06]. \\Dostupné~z: 
\href{http://www.czso.cz/csu/2014edicniplan.nsf/publ/130072-14-r\_2014}{http://www.czso.cz/csu/2014edicniplan.nsf/publ/130072-14-r\_2014}\newline
[7] J4 s. r. o.: Pekařské pece. [online]. [cit. 2014-12-07]. Dostupné z:\\
\href{http://www.j4.cz/html/pekarske-pece.htm}{http://www.j4.cz/html/pekarske-pece.htm}\newline
\end{document}



	